[認真] 大家記住 終審法院係唔搞得

大家諗下
點解林鄭同埋黑警咁驚成立獨立調查委員會
因為任何獨立調查委員會都係由法官領導
大家信唔信都好 香港係實行司法獨立
正苦同中共唯一干預唔到嘅就係班法官
尤其而家最資深嗰批好多都係以前喺英國讀law
終院更加有外國嘅非常任法官坐陣

法律界不嬲都係大家嘅朋友
大律師公會呢幾個月已經出咗無限咁多次聲
但係法官礙於傳統同埋中立嘅角色
佢哋係唔能夠就社會議題表達意見
但係修例嘅嚴重性令唔少法官都不得不出聲
大家仲記唔記得港大個聯署？路透社嘅報道？
相信大家都明白司法界嘅立場係點樣

終審法院係司法機構嘅象徵
亦都係香港法治嘅體現
法治唔係林奠口中所講打爛玻璃就係破壞法治
法治亦都唔係黑警口中所講武力驅散就係維持法治
法治係在於大家對法律體系嘅信心同埋尊重
大家仲記唔記得點解要走出嚟？
冇錯 係反惡法
大家反對嘅係行政機關硬推 林奠嘅暴政
大家反對嘅係黑警濫權 有法不依
但係香港行咗180年嘅普通法制度
係需要大家去守護
希望大家星期日可以畀全世界睇到
香港人嘅目標係明確一致
大家係對法治有所追求先會走出嚟

大家記住 行完就好走

真

是

遊行完散佈去中聯辦

推 米撚搞終院

大家小心
721見

完左咪去下一場

一路向西

Push

冇問題 721見

真，唔好噴油係果度，英國留比我地既古蹟黎

721見

到時見到，一定要制止

唔好搞

今次件事同終院無關。

怕有鬼攪屎棍。

如果有人衝法院有人阻
咁邊個先係鬼

721

721
大家想定和平遊行後去哪裡吃飯。

push

一定要阻止，人多清醒一定捉到鬼，同路人你解釋佢聽會明，鬼會睬你都on9，各位加油

推

2大中立界朋友
記者
法律界人士

紅媒 紅官除外

真
要對準問題而去散步 而唔係純破壞

推上熱門

PUSH

你要成立獨立調查會 就無理由搞啲法官 要搞都係政府 西環機構

尤其近排其實好多義士要準備受審
呢段時期如果衝擊法院嘅話，其實會令法律界嘅人士留下非常差嘅印象
咁樣其實係推班義士送死
而且衝擊法院係毫無意義
至少目前司法界未去到黑暗嘅地步
有不當嘅都係個別共產黨法官嘅問題
唔好忘記過幾月前三千個大律師出嚟集會遊行支持反送中
法律界人士企喺我哋嗰邊嘅人一定多過撐共嘅人

推
咪撚搞終院
要搞就中聯辦

去cwb 認真

我地要贏輿論戰。

7.14沙田個單已經有好多反我哋既文宣素材比左建制撚。

今次堅係唔好暴力收場，當然， 警察定必出盡奶力令我哋同佢打。

唔好中計。

和理非回合嘅話
遊行完就算撚數啦不如

記得完左一路向西行，唔好阻住後面啲人

推。完左去邊都好，唔搞法院，推到變共識。

同意

Ok

岩呀，三權分立，香港得番司法未淪陷

咪傻咪，終審首席冇權整頓其下任何法官，而家咁多紅底法官全因為政府委任入去，你搞就搞返個仆街政府，唔好搞終審！最起碼首席馬道立暫時仲係公道審判，唔好逼到人地都討厭示威者！

Don't do any damage to the High Count!! Please.......

轉場前大家一齊大叫
保護法治先好走

up

我無野講

要搞大把野搞 一定唔係終審法院

支那至憎英國嘢
遲早拆撚咗佢
————————————————————————
借位分享唔該

抗爭成功第二黃金規則詳解 - 敵反我擁；敵擁我反

終點四散

天琦坐6碌都叫合法

不過警車上暴動真係令人髮止

畢竟大搜捕後上庭嘅都係手足，無謂令啲官對抗爭者有壞印象。你話有仆街紅底官係事實，但都有THEY ARE WELL PAID 嘅心水清官啊。

721見

法院真係唔搞得

721 港島見 ! !
「全部同我將push改做721港島見」! ! !
唔準再推再Push

守護法院 人人有責

香港最後一道防線
唔會有人咁蠢掛

721, 維園見！

我無嘢講 我要見律師 我要驗傷 我唔解鎖電話 我唔簽任何文件5大訴求：1. 立即撤回送中條例2. 除消暴動定義3. 不再追究義士4. 成立獨立調查5. 真雙普選

西環多唔多野食

又話司法獨立？
咪又係政府委任

所以係三權合作，三權揹鑊

推 自律

721 唔理衝唔衝 齊裝落金鐘

係，司法獨立係我地最強嘅盟友

啱

終審係舊最高法院/立法會
歷史建築唔好搞

高等法院就.. who fuckin cares?

push！

撚有獨立過

推！

認同

對呀，見到有人想搞都要幫手阻止

哩篇全部人都要見到！

散步去其他地方

完左有咩計劃

推呀

推
如果唔係我哋就同啲殺紅眼嘅狗冇分別

非常同意

其實我覺得法官係objective 既，例如暴動罪，本身個定罪因素係咁，佢用得果條罪去charge,佢無得唔用番case law 同埋條例本身去判

721 港島見 ! !

就正如立會入面唔破壞文物

推 記住目標係港共同黑警，唔係終審法院

推！唔好搞終審法院！

完全明白

守護法院

721 見

推到所有人見到

去取西經

係最高法院大樓
立法局所在地

Pish

有好多行家都buy 我地呢邊，尤其是係班大律師，所以真係唔好搞CFA

唔好搞終審法院

不能同意更多!

推推推

呢個真，法官係朋友，法院，英建築物都係唔搞得

AGGER

曾蔭權做特首果時唔聽中央話, 搞到比政府迫害, 都要打到終審先攞返清白

咪撚ON9啦

推，保護英國留比我地美好既野

lm

對準政權
保護法院

我們是首法，相信法律的，不單是因為對某方有利才咁做。

終院唔搞得
721見

推 司法獨立不容侵犯

連登都準備成立新臨時政府
舊終審法庭仲有咩用

有鏡頭啊

認真唔搞得
推

好

推
今次721係和理非既回合
就算堅持不散行多個圈就好

行完就去金鐘啦, 唔好搞法院

唔好搞醫院、消防局、法院

Push

721港島見 我無嘢講 我要見律師 我要去醫院驗傷 我唔會解鎖電話 我唔會簽任何文件

邊個會吹去圍終審法院呀?
得藍先會

真, 推

721去終審法院係為支持香港繼續依法施證，支持大律師公會，支持以大法官為首成立獨立委員會，支持民主。

為法律，為公義，為香港人

請大家行出嚟

1997/7/1
仲要一開始用仆街抽氣扇logo

保護法院大樓，解散所有政府委任法官，捍衛司法獨立

唔好破壞依家我哋守護緊的嘢

衝入去組臨時政府我就贊成
衝擊司法就不了

收收皮啦 你唔諗下69之前 大律師公會已經行出嚟遊行反送中
大律師係朋友 唔係敵人

721遊行應該要加埋口號
清算所有由中共/行政長官任命法官

係英國主張香港要有自己終審係中國最初唔肯
你睇下中英聯絡小組的文件先啦

極同意，棟建築本身好似象徵左以前有規有矩既香港
以前仲係立法會既時候，D官同議員都正常好多

司法獨立係大家想要既野
唔好自己親手破壞

push
do not fuck with cfa
do not fuck with rule of law

法官由行政長官任命邊有認受性

推！
雖然而家有d官好仆街！
但法院一定唔好搞！

agger

無終審次次拉左入去啲義士全部食個不誠實使用電腦位位5年

Truth

我冇嘢講 721見

認真推

鍵國後所有人員重新由連登提名

唔洗長篇大論
唔搞終審法院既原因只有一個

就係司法象徵不能被破壞
呢個係我哋香港既精神

G持

721見
去既人至少一人帶一個頭盔同護目鏡
唔用就比前線！頭盔入夜好難買！
保護自己保護身邊既人
黑衫

岩

agger
唔好搞法院

判刑係黑警判？

行政立法問題
關司法咩事？
你傻撚咗？

我無野講 我唔解鎖 我搵律師 唔好凶我 我投訴你

終審法院一搞
林奠真係多謝你地喇
民意大易轉
請大家個日冷靜少少

銅鑼灣gogogo 唔好搞終院 千祈唔撚好

真係唔好一句法治已死就上腦
冇錯，香港係有好多奶共法官
不過一定唔係終院果幾個

交畀現場決定
响現場先有話語權

你真係好撚on9

中環，灣仔，金鐘都唔係好遠姐😏

為左張不反對通知書扭一扭都要咖啦！

721見！

當日肯定會有人攪事
要制止
唔可以比人污蔑咗場運動

隔離係金鐘政府合署,有律政司刑事檢控科.

行完參觀中聯辦

行完返老銅

屌，你咁講，不如直接成立革命政府啦笨。如果你覺得宜家個體制係完全唔可以用翻要全面推倒，你遊乜Q行，集乜Q會姐？直接武裝革命啦

附近大把嘢玩 唔好玩終審法院

司法係香港基石

唔好搞法院，法官都係手足黎

你冷靜d啦

咁告入左未啊屌你
黑警拉人都未撚審你就當已經審完話法治已死
對返準目標先得唔撚得啊, 又唔撚係今次最後一次

搞法院，林鄭多謝你。
之後全部義士重判。

你係咪睇唔清我講緊啲乜嘢?

終審法院唔同，任何情況之下都唔搞得㗎囉

支持，行到終審法院，打個卡

咪去其他地方囉

Push 要搞就搞其他地方

全力禮賓府 唔好再圍政總
一定要襯而家宣傳

你解散立法會都無人屌你
你解散法官

7.21見

衝終院一定係鬼 我話既

fb ig wtsapp telegram
個個都要做文宣！！！！
出個post都唔肯既我馬上屌你老母

721 港島見

終院係最後的高墻，終審法官係整個司法體制最後被染紅嘅一群！

搞終院，係米冇左理性？！

邊間法院判旺角暴動佢都唔知啦

推
終審法院唔好搞 真係好重要

天琦暴動係高院判呀柒頭

正確

Agger

冇錯，法律界係同路人，唔好搞到佢哋，佢哋幫咗我地好多

有邊個法官唔係政府委任
畀連登委任好唔好？

我哋相信嘅法治
同班仆街/狗口中嘅「法治」差天共地

問題。。。正正係天琦上訴緊

係 唔好衝動

大律師公會大法官叫你撒回
真係唔好搞法院啊

係有邊個國家嘅法官唔係政府委任

真正縱容黑警同重判示威者既黑手係律政司 係鄭若驊同袁國強兩條仆街專登搵D 重罪去charge示威者
冇錯香港係有奶共法官，但絕對唔係終院果幾個
而且終院係冇權去干涉下級法院對個別法院既判決，除非上訴到去終院果度
你地上腦去搞終院，我地班義士會連最後既防火牆都冇埋，你地明唔明呀
可唔可以冷靜D 去了解成個司法制度係點先去行動呀? 真係求下你地啦

前首席 李國能 有出聲，加分
現任仲做緊唔出得聲，但大家有目共睹，係好野嚟

但依家有好多藍絲釘官

所以更加要司法界警醒

pish
law撚對我哋極重要
唔好搞到佢哋

咪搞到法律界人士啦
大家同路人

你搞終院我諗好多人接受唔到，包括我

各自爬山

法律係大家嘅朋友，但法官係唔覺得係

成個怨婦做乜尻

1

暴動罪係律政司(政府)告，唔係法官告

垃圾
俾人屌到淆底
話你on9真係無撚有錯

終審法院係一個iconic嘅建築物，尤其係正義女神像，麻煩大家一定要保護佢哋，互相照應留意有冇高疑人仕想衝同涂污。

多謝大家合作!!

好多巴打自言自語，係咪block漏咗啲3毛

無謂咁樣去拗
你咁講可能而家冇一樣嘢係英國留低

大家見到嘅係
97前做緊嘅法官
97後繼續留任
香港仍然係行普通法
而終院嘅海外非常任法官
有超過一半係英國嘅Law Lords

Agger,多謝提醒班兄弟

認同，另如發現有人刻意搞破壞，要即時阻止

但係我都信一搞就會畀對家無限放大然後大造文章
攞民意大逆轉 + 內部強烈割蓆
對之前整個月累積返嚟嘅力量係損傷好大

暴動條罪最後 唔入

我哋要表示尊重法律， 一定唔可以搞呢啲地方。

律政司就搞得
法院唔同
有人搞一定要阻止

屌你民陣，
都話向東行啊

我冇野講

希望大家個日保持冷靜，如果有人想帶頭衝法院，大家唔好跟，幫手阻止下，我相信無人會搞法院，除非依個世界真係有鬼

反對搞中審!!!!

成個怨婦咁

唔好搞法院

我想話終院已經係成個司法制度裡面最後可以幫我地把關既人
你要圍，我真係寧願你去圍律政中心，果度先係法治崩壞既源頭
唔好上腦啦好唔好呀

你係咪on9架。。。

利申，澄清，唔係話要搞終院，香港古蹟唔好搞

你唔專用呢個政權嘅法律，唔代表你唔尊重法律㗎喎。

Agree

推下先

極同意

推。

真係要搵人睇住守住 唔好俾人乘機而入

完全同意，推

push！！！！

True

唔係要break in 果度, 係要去同終院企同一陣線, 將法治精神帶返香港

唔好搞呀

721見！我無野講！推

咪撚搞法院！

附近係民居

係真兄弟嘅自然會知大部分法官立場

金鐘先算

高汁。

有中聯辦禮賓唔搞，去搞法院？
真係cls

呢個巴打，終院同高院同下級法院都係各自做自己野，終院係唔可以干涉下面點判架
咩大既細既
人地唔係警犬，唔係黑社會呀

呢個政權嘅法律同法律係兩樣嘢。

你唔專重法治嘅話，又有乜資格講話呢個政權既法律有問題？

高院都唔建議
果到都有一半良心官

個人認爲可以將 司法獨立/公正 加入去遊行訴求入面

法官唔係行層級制咖，冇邊個法官under邊個法官咖！

高院，區院好多都係政府委任法官！但係終院仍流住司法獨立嘅血！

目標需要清晰，我地嘅目標係食人政權，唔係仍然有良知嘅終院！

區院，高院再黑暗，去到終院都總會真相大白(即使三權禮崩樂壞，呢樣野依然維持到)！

終院不應係我地嘅目標！

同意
真心，終院又古蹟又代表住法律精神，真係唔好搞

同埋係咪忘記咗今次好多法律界嘅人士幫我哋？

要記住，一班被拉左既義士，最後幫到佢地既可能係得返法律，香港係一個法治之區，希望佢地可以得到公平公正既審訊

可請願，不可圍

搞法院咁on9就一定係鬼，咪同我講各有各做。

[緊急呼籲]［重要野好有用］今晚9點一齊上twitter將黑警濫權揚威國際，警告遊客不要來港旅遊，用經濟壓力逼使政府回應！！

全面攬炒

9點一齊一野谷上trending
#Hongkongwarning #Fthepopo

Twitter見！！！

法律界係果40%律師同大律師

唔係政府律政
更加唔係法院
首席法官已經講左不反對條例同譴責暴力，割左席

知道 721見！

我唔介意有人想入去開臨立會
但避免無謂損傷

如果搞法院唔好同我講呢啲

今次見到有人帶野/想衝真係要捉
法院一撚定唔搞得

真係唔可以搞"法院"
啲"釘官"而家先話變返"中立"少少，因為睇唔過眼
又搞佢哋，咁過咗堂既巴、絲打會好大鑊

都新臨時政府
點解唔得

721金鐘見

港獨派唔係咁講喎
香港法治已死，理應推翻， 好多人buy㗎

真，法院絕對唔可以攪
1. 我地仲有義士未審，仲攪法院法官？掉轉你係法官都火滾，陣間佢判重手d點算？
2. 終院同埋普通法制度都係英國人留俾我地最寶貴既資產，你攪佢我地以後仲有咩面目好似上次立法會咁擺低米字龍獅旗？
3. 光復香港，呢句口號大家都知。我地而家既責任係光復，即係幫香港返去以前既繁盛，優秀同埋正義，我們不是暴徒，我們是光復者，以前香港既正義我地唔止要搶返仲要保護。而保護法院就係一個俾人睇到既象徵行為。
4. 法院係英美國家眼中始終係一個好祟高地方，同教堂一樣，你攪佢既話外國想幫你都無咁易。

同意呀，好驚有人想搞事，真係唔可以比人搞

講真，天琦上訴到終院一定唔會判咁重
有時好多野唔係非黑即白
司法唔係完全獨立，唔代表佢係完全崩壞

不嬲呢場運動既共識都係唔搞醫院法院，呢個係遊戲規則，大家知道有D底線唔可以過

有正常常識應該就會知

一樣嘢都冇爭取到就諗呢啲

其實現任已經出左聲，想知馬道立點樣潤柒婆去睇6.22佢係資深大律師委任典禮上嘅致詞啦！

樓上有三毛滲透, 小心

g持

上訴成功咪會成為一個案例囉，你知唔知佢上訴成功係會幫到好多反送中比人捉左既人

同意 推

所以邊個攪法院邊個就係支那狗

呢個岩

推,真心求大家唔好搞法院

咪搞法院 完左去中聯辦

唔攪醫院終審 唔打死人

真，破壞歷史文物，同紅衛兵有咩分別? 我地咁憎中共，點解要做埋同佢地一樣D仆街野?

點解要set終點喺度？求解答

因間有人話不割席不篤灰

切記

法院無權成立獨立調查委員會 佢只可以根據證據判義士無罪

真心唔好圍。去返金鐘野餐啦

搞終院就係鬼，即割，任屌唔嬲

認清目標

散返去起點
起碼多商場

我們都是戴耀廷！

推
一去就會變左民意逼法院

黑警都冇權濫暴喎ching

完左去中聯辦好過

其實由法院經皇后像廣場行上都爹利街再行上去可以搵到某人

守護法治

之後去金鐘野餐

唔可以破壞古蹟

慈母

呢樣真 , 我無野講

見到有d唔對路既行為 一定要大聲叫停佢 制止佢

屌你有中聯辦唔搞? 搞我地以家整個運動守護緊司法獨立?你唔係on9就係帶風向

呢個本來就係我地要守護既地方！

所以要行使公民拘捕權拉無委任證既濫暴黑警

Copy and paste 狗係我

Copy前文回覆

話香港三權要攬炒既人，全部望住訓係醫院既胡官諗多次你up緊咩撚

都係係中環，民陣set個終點係呢到，唔代表我地到左終點唔可以繼續行

短短一個鐘已經引到咁多出黎

將 push 改為 咪搞法院 完左去中聯辦

樓主解說清晰易明，大家要記緊，同廣傳此post.

同意，我相信我地既同路人個個都係有思考能力同明白事理，唔係藍絲，我地好清楚咩做得同咩唔做得，唔係割唔割席既問題

10月9號審理梁天琦上訴

Like爆你!!!!

如果敗訴佢就仆街

巴打好踴躍喎，係咁留言想人搞終院法官又出咁多Post, 係咪有咩企圖

明，撐香港司法機構

終院要保護

和理非遊到個度就散就得嫁喇
勇武會有佢地方向。放心
唔好當 「真。香港人」傻先得嫁 。

只要你入左呢隻game ，
只要選定好自己當咩角色就得。

和理非 勇武 議員 三角關係從不割蓆

推!

我無嘢講。

唔好意思，阻一阻你。
[急救人入]野餐急救檢討

一定唔攪法院

同意
721見

一搞法院割硬蓆
唔係盲目兄弟爬山
理性啲

大家真係要有共識唔搞得終院，有人想郁手，真係要制止，唔好話割蓆。

終院轉上去花園道上禮府

邊個搞邊個係鬼

法官唔可以表態，但大律師公會同律師公會都表態過係反送中

我哋嘅敵人係香港嘅行政
絕對唔係司法
唔好搞法院
不過相信基本上都唔會搞法院

一向都唔想人搞法院

不過樓主誤人子弟話法官係公正就睇唔過眼
好怕果二千人信左就以後盲信法庭
佢地未聽過唔知法庭有幾紅

終院轉上去花園道上禮賓府

must push this post

認同。外國勢力起碼唔會指鹿為馬，有基本良知！

再講大啲，我唔介意有人走入去宣讀一啲野。前提係唔可以令古蹟有任何損傷。

終審法院的法官，都是有中央政府備案

「根據《基本法》及《香港終審法院條例》，終審法院法官須根據司法人員推薦委員會推薦，由行政長官任命。行政長官就終審法院法官的任命或免職，須徵得立法會同意及報全國人大常委會備案。」 來源於維基百科

呢個大家有共識啦

為左佢，我地要保護法院。

知道

法院冇權干預行政機關
你明唔明咩叫三權分立
大家反送中既原因就係信唔過大陸司法制度，係咪?
原因咪就係香港司法制度係好過大陸
唔係話香港司法制度完全冇問題，但起碼仲有好多有良心既法官會為市民發聲，仲有英治留低百年幾既普通法傳統
中共一直以為就係想破壞呢個制度，但係效果有限
你依家要去加多一腳，中共真係多謝你都黎唔切係正中下懷

大力推

要攪終院既智障夠薑就攪中聯辦

明呀
所以只係要換紅官
好官一律尊重

我無野講
要多d人睇倒

我擔心既唔係我地搞事，係擔心有d立心不良既對家，想借機搞事賴落我地度，所以一定要有共識大家個日唔搞法院，如果日真係有人想帶頭搞大家就知咩料，首先係唔好跟住做，如果可以既就幫手阻止

係要備案
但係唔會代表到啲乜嘢㗎

好似你遊行都要攞不反對通知書
唔代表你同黑警有乜嘢關係
何況而家嘅備案只係通知人大常委
北京原則上係冇得反對添

終審法院停一停
再一路向西進發
終審法院座野本身好似都係古蹟, 唔適合破壞

我無野講!

終審唔搞得 所以原有會有咩行動 個人認為唔好直接散

攪終院等同打自己人
係佢割席在先 唔使同佢客氣

啱，不過米你老母

去政總，唔係垃法會，呢個政府形同虛設

大家記得點解要出黎

我哋出黎係抗送中惡法
呢條係針對緊支那破壞緊我地既司法系統

一邊屌支那踐踏我哋既司法系統
另一邊自己帶頭破壞司法系統
絕對係logic fail

一係圍西環

推
法院唔搞得

中環散開都夠玩

一路向西 中聯辦

推, 行完轉場

唔好破壞法院，其他各位自便

邊個日日係到鬼前鬼後
邊個就係鬼
就好似話人仆街果個自己先最仆街既道理
又或者話人地係暴徒所以要用開槍射人果班

無聊，唔鬼行！

真係唔好搞

yes

係，如果大家有共識，就明顯邊個衝，邊個有心搞事

嗰個位要走去西環、金鐘都好方便。

黑警搞到終審塊地有血既話 將會好諷刺

話你on9怕你惱
唔知你係邊方面人馬呢

講得品錯，不過越嚟越多紅色法官

[member]歷史建築我唔建議搞
不過你話要放過法院就冇可能，佢都係幫兇

一個法治已死嘅地方係唔需要有法院
而係要另立新法院/member]

你鬼嚟咋學咩人加密呀屌你老母

唔好攪法院

不要非黑即白
請保持理性

如果民意凌駕法律成個社會 會好撚恐怖

同歐洲16世紀 成班人話啲女人係巫女就燒死佢一樣

Link please
佢好似就退休唔好喺佢任內出事

多謝手足提醒

推 咪撚搞終審法院
仲要用嚟審判柒婆

佢都唔夠膽係終院玩膠子彈

一係on9一係鬼
獨立思考下都知咩事
除非弱智先跟

(啲狗可能係弱智啲嘅)

叫人搞終院一定係鬼

認真! 請保持法院清潔, 唔好噴野!

中譯本：
//法治在香港的重要性是經常討論的話題。社會大眾希望香港確實有法治這點得到保證。這方面該如何着手？我一直強調，只是說有法治，然後期望（或希望）聽者出於對你的敬重或愛戴而相信你的說法是不足夠的。對法治如此重要的課題，單憑這種做法根本無法服眾。要說服大眾，必須說服他們對問題加以分析，根據客觀和切實有據的因素作出結論。//

馬官講緊邊個就真係得佢先知
但係香港有邊個成日開口埋口都講法治？

敵人反對的, 要擁護

CWB

pish

金鐘禮拜日少餐廳 得胡椒湯飲
建議去灣仔/銅鑼灣

推 明白

兄弟爬山 各有各做
五大訴求 缺一不可
721金鐘見！

認同， 推

同意
———————
我無野講

如何委任或罷免香港之法官？
香港法院的運作由香港司法機構負責，獨立於香港特區政府之行政和立法機關。在司法和行政意義上，司法機構是由終審法院首席法官執掌。根據《基本法》，法官是由香港特區行政長官按照司法人員推薦委員會的建議而任命的。該委員會是根據《司法人員推薦委員會條例》（香港法例第92章）設立的一個獨立法定組織，由本地法官，法律工作者及其他知名人士組成。所有法官和裁判官必須具備香港或另一普通法適用地區的法律執業資格，並有豐富的法律專業經驗。

《基本法》規定，法官只有在無力履行職責或行為不檢的情況下，行政長官才可根據終審法院首席法官任命的審議庭的建議予以免職（此審議庭由不少於三名本地法官組成）。如屬終審法院首席法官的免職，有關審議庭須由行政長官任命，並由不少於五名本地法官組成。《基本法》又規定，終審法院法官和高等法院首席法官的免職，事前均須獲得立法會同意。

司法人員推薦委員會條例

(1)現設立一個司法人員推薦委員會，由以下人士組成 —— (由1995年第79號第50條修訂)
(a)終審法院首席法官，並為主席； (由1997年第121號第5條修訂)
(b)律政司司長；及 (由1990年第50號第2條修訂；由1997年第121號第3條修訂)
(c)行政長官委任的7名委員，計有 —— (由1997年第121號第5條修訂)
*(i)法官2名；

首席法官的任命是由司法人員推薦委員會作出推薦後由行政長官任命，為終身職，直到65歲退休。

律師係朋友我信，法官

冇人話要搞終院 咪撚抽水

我真係笑撚左出聲
香港係仲有司法獨立
不過執法不公已令成個司法系統崩潰兼失效
淪為政府迫害人民既機器

That’s true

暗角七警單嘢 睇得出係司法獨立

被抄牌時：

根據232章/54(1,2)條，你基於咩對我有任何客觀真實嘅懷疑？
我叫XXX，黎張係我嘅身份證，我住XX區。
我已經完成115/17C(2)嘅責任。我無需解釋我嘅正常私人財物。我無嘢講。手機有同律師嘅法律對話，受特權保障，我唔會解鎖。
你已經行使完232/54(1,2)所比嘅權力。你無權攞走我嘅任何物品，除非你拘捕我。
你係咪拘捕我？你係咪拘捕我？你係咪拘捕我？你係咪拘捕我？
你清楚指出我犯邊條法例。你而家立即警誡我。
律師未黎我唔會講嘢。手機有同律師嘅法律對話，受特權保障，我唔會解鎖。律師未黎我唔會講嘢。律師未黎我唔會講嘢。

咪搞古蹟

去西環

7。21 港島見

請帶齊裝備
唔好再靜係帶口罩 要保護自己

光 復 香 港 。 時 代 革 命 。 香 港 建 國

各位記住，

Three Pillars of Democracy
行政，立法，司法
行政同立法已經比班賣港賊搞冧咗。

司法係我哋香港人嘅Last Stand，絕對冇後路，係冇得退㗎啦!

我哩個廢中寧願用條命比換司法獨立條防線呀，千祈要絕對尊重哩個地方!

。。仆街，等一陣比我老婆見到我哩個post一定今晚訓街。

呢個同意
不過唔可以只睇一面

又一隻警犬

你老母就鬼
教緊手足點走果時你死撚左去邊?

對上有個統監府操縱一切，何不去統監府算一算帳？

法院，特別係終院係香港司法界象徵，反惡法定其他都需要法律界幫手

總之，邊個搞9終院，必然係鬼

講野比下point

你仲信司法獨立?

重要
push

我無嘢講 我要見律師 我唔解鎖電話 我唔簽任何文件 我要去醫院驗傷

呢啲真係要睇實
咪俾人用兄弟爬山不分化俾人撚走左

終院仲好努力維護緊司法獨立 他日唔敢講 至少呢一刻佢係保護緊

小推

100% agger

除非你可以比証明出嚟，冇fact check講乜都係子虛烏有。

By the way，乜嘢統監府呀？

搞終審法院就係鬼

Thanks for sharing. We should also reiterate point 4:

第四，任命法官的制度也是一項重要因素。在香港，各級法官（包括終審法院首席法官）的任命建議，都是由一個獨立的委員會，即司法人員推薦委員會作出的。

屌你喺咪鬼黎㗎，係咪要人畫公仔畫出腸
讀多啲書啦，連統監府喺乜都唔知
基本知識都無，番去飲喜茶啦

隨便，係唔係鬼一起底就知。

我唔飲喜茶，我飲普洱。

Push
100% agger

冷靜啦憤青

好重要

唔好玩法官

推 721金鐘見
我無野講 我唔解鎖 我搵律師 唔好凶我 我投訴你

真 唔好搞

推
我哋靠法律救命
唔搞得

721見 香港人加油！

咪搞法官

要搞情願你地搞班高官仲實際

你係度講咩？無句那得明

我有種預感班狗到時係會逼人係個度附近開戰 製造終審法院都比人搞既輿論

唔洗係嗰到聚集
我地行完，向西行
或者行上山

有天琦果時你出左世未

認真po要推

唔係法律個system 有問題，係敵人利用緊呢樣野。
乜撚野新法院，講出黎果個都on9...你諗住自己建立過一個新既system?
到今時今日認清邊個先係敵人啦好嘛屌

推到變共識

即係判得唔啱你心水就係錯？

P牌仔好想義士坐十年係咪?

721港島見！

好笑，咁你係咪好想朱經緯攞返長糧繼續出來打人

中聯辦

你自己計下義士坐得多定黑警坐得多

都唔同佢計新移民d仆街野

推，終院於情於理都唔會係衝擊目標

但應該有為數不少既法官好似果條肥婆法官咁專門針鳩對D義士

721老銅見

真心推

去中聯辦探王志民

真！我無野講！

民意唔夠
衝立法會班市民都尚且會諒解
衝法院會黑人問號

法院一定唔可以搞
係原則
同消防醫院一樣

係中聯辦俾政治壓力，所冤有頭 債有主。

戰場不在終院

跟我講721中聯辦

行完去銅鑼灣啦

721 金鐘見！

721 721

我無嘢講

衝擊法院唔單止係表面果層破壞咁簡單
而係俾人感覺蔑視司法精神
同衝立法會係兩個唔同意義
因為立法會從來冇代表過人民
所以衝立會有其正當性
71之後係冇人割蓆
由此可見大眾認為入立法會既人既行為係正當

雖然法庭有時候會俾人覺得佢判決不公
但由始至終都冇同香港人敵對
更係香港97淪陷後既受害方（釋法）
更冇道理去搞同樣喺受害既一方

搵人係隊頭呼籲，自己就睇實身邊嘅人？

你睇下個post幾多正皮就知唔搞得
睇黎有人想帶風向搞法院wo

choose the lesser evel
法院開始腐爛都唔代表一開波八國聯軍
毛語錄話拉一派打一派，拉唔到都好，集中資源打咗主要敵人先
有朝一日香港獨立或至少有民選政府再處理都未遲
始終司法機構暫時只係齒輪，唔係引擎
我地真係未有條件著

睇地圖就知終審只係集合地點，目標係附近，關係同警總同政總一撚樣

希望今次真。和理非
唔想再有巴絲被捕受傷
要同佢鬥長命

如果以為終審法院係目的地，真係浪費左民陣一番心機

哩個月大壯公會都無乜話屌義士暴力
連71哥次都隻眼開隻眼閉
唔好破壞義士喺佢地心目中形象啦

推
我無野講

推呀 雖然唔係次次都係 但係終審法院真係幫咗香港唔少次

推要爭取法治先要尊重法治

法院真係唔好搞啊

鬼？

一直好相信香港法庭，但佢哋就係太中立，要依法辦事，所以先唔可以比d惡法過到，唔係佢哋只能依惡法判

推爆

法治係我地核心價值
司法獨立好重要！
各位要尊重！

支持 推

咁邊個714果日塗污沙田法院外牆呀?
利申: 非割蓆

agree

無錯, 嬲還嬲, 大家要理智D, 唔好衝動!!!
我地要長期作戰, 呢場仗要鬥智鬥力架

721見！

屌你 都無人話要搞
你唔題都無野 你咁講一講先驚

普選見
721金鐘見

可唔可以唔好淨係推黑警人妻post
睇完笑完就算啦
依個先係認真post

民陣點解on9成咁
終院係山上面
唔好講塞人，又唔想人留又唔set定下個聚集點
仲要防衝衝仔衝錯終院

十月咪上訢囉
定你想佢繼續坐？

真係喊出黎

今次真係可以好肯定咁講

邊個搞法院邊個就係鬼！！

民陣今次擺明就係想勇武抖下啦
唔會次次都諗住衝
今次和理非主場
當集氣回hp

推 唔好搞法院

民陣今次擺明就係想勇武抖下啦
唔好次次都諗住衝
今次和理非主場
當集氣回hp

終審法院係歷史文物,唔好搞
要搞就搞新起果d垃圾

👍👌

⚖️

係法院都唔好搞

問題係而家你唔搞都會比人搞呢
諗起九龍區果次黑警set果個水馬終點
塞到差d暈底

D義士最終會係佢地手上，唔好審前已經影響到個觀感！

推 721 見

好驚俾d藍絲破壞再入我地數

利申：我非法律撚，純粹個人觀點

我啱啱睇過下梁天琪個case，佢係係高院被判6年，因為暴動及襲警罪。

今年3月高院同陪審團都對佢另外一條參與暴動罪判無罪，即係到而家佢都只係被定一條罪。

而對嗰條罪佢選擇冇上訴去終審法院，我唔敢斷言係乜原因，我哋亦都唔知道究竟當時控方charge佢D料有幾足，我記得有人講過如果佢上訴到終審法院可能判決會有改變，但係變成點好難講

睇D料，個大法官，個大狀，有冇案例。。

所以不斷係禁揸住哩個point唔放但係連個司法情序都未搞清楚，唔會可以去說服更多嘅人去企係我哋哩邊。

呢句真

係，所以今round 交俾和理非
警察愈玩野
本身已經係我地個邊既和理非就會愈認同我地
繼而加入
勇武勢力先會愈發愈大

和理非回合

推, 大家記得冷靜
終審唔搞得, 佢就係我哋今次其中一樣要守護口既嘢

啱，大家向西噴鳩中聯辦

講得好啱！推！

邊個咁勁會去搞終審法院

Up

行啦行啦

好心民陣就咪揀呢個終點

算啦諗下點阻班想衝法院好過

岩 推

推

五大訴求 缺一不可 一、徹底撤回修例 二、收回暴動定義 三、撤銷對今所有反送中抗爭者控罪 四、徹底追究警隊濫權情況 五、立即實行雙真普選

推到上熱門

Be water

記住

一定唔搞得

推
721見

1）係古蹟
2） 噴油係終院 好似搞基督徒本聖經咁
3） 噴完 你好似藐視司法機構咁
4） 律師同法官會好嬲
5) 姐係 要法律界幫自己
要尊重人地個核心

冤有頭 債有主

瞄準目標

法律咪有錢人既玩意

以上都係法定古跡
絕對不能噴野破壞

以上都係法定古跡
絕對不能噴野破壞

以上都係法定古跡
絕對不能噴野破壞

Push!
終完真係萬萬唔搞得！
亦都儘量避免係果到同狗衝突

721 中耳关辨

推，
仆街，就算係抗爭，都唔撚係乜都反乜都圍，樹敵咁撚多想點，一直都係5大訴求!!! 開咁撚多戰線做乜!!!!!!

你夠擔就721出黎搞，係怕你未上庭比人審已經比人行私刑家法

法治既最後防線，你話會唔會搞？

今次係和理非回合

咁多野唔搞係要搞終院

係咪想班手足死快D

屌你係就去圍中聯辦
圍到好似果日圍狗總咁

講時講
終院咁近中銀
會唔會有班人衝中銀呀嗱?

係

重要訊息，推！

中聯辦是萬惡的根源，一切的幕後黑手
在公在私在情在理，喺都搞中聯辦先啦，知唔知真正對家是誰？

贊成

係終點叫西環要人

推唔好搞法院

推一下，721見

記住呀大家

好多紅底法官架啦
不過點都重要睇住玩

雖然律政司長垃圾
但象徵香港法治核心嘅法院一定唔搞得

法官是真正公平的

個post 跌出左熱門
幫手推
唔好掛住屌黑警

嗰6碌唔係終院判...

推
邊個搞法院，邊個就係鬼
就算唔係鬼，智商都應該同蔣麗芸一樣
我割撚硬席

【緊急！全部同我入嚟】721 香港人宣言公投

認真地推！

721
我無野講

我好肯定法院一定有危險
各位兄弟執生
小心睇撚住你身邊
邊啲係人
邊啲係狗

要去都去西環啦,去西環出師有名.反而去終院做乜?

真係要推

推到上多次熱門

對準政權
我哋嘅敵人係中共

我無嘢講 我要見律師 我要驗傷 我唔解鎖電話 我唔簽任何文件

721 去遊行

認同！

屌 禁撚錯左負評

真系唔好搞終審法院

終審法院係香港既良心黎
真心唔可以搞

麻煩入去簽一簽, 之後請巴絲登入 Email account confirm.

白宮聯署link在此：
請求美國國會快推《香港人權及民主法案》

好人一生平安

一定唔可以搞 要去就要去禮賓府！

邊個衝法院邊個就係鬼

支持去cwb

同埋中聯辦

法律界真係最後最後嘅把關個啲仆街紅底官呀檢控官呀就食屎啦 搞邊撚度都好唔好搞法院 721見

上

西環

ok

如果連一直無 判錯案既法院都搞埋， 咁我哋仲有咩正義可言？ 變成真正既暴徒架啦。 一日法庭冇亂咁判案， 一日都唔應該推反佢， 你可以話佢判刑或重或輕， 但係佢冇判錯案。 正當性好重要。

每朝養成推721 post習慣
Push

你呢句嘢先match到一向撐港獨立場，基本法已死、基本法害到我雞毛鴨血嗰班
只係好多連登仔自己都矛盾緊不敢承認
一路護法一路屌熱狗

有好多地方可以發夢，但終審法院唔係其中之一

7 2 1 見 ！

控告義士的是律政司
在幕後操縱一切禍害香港的是中聯辦
這兩個地方更適合發夢

這是大陸最高人民法院?

中嬸都阻唔到dq

唔搞得

721 一路向西

•終審法院係司法機構嘅象徵
亦都係香港法治嘅體現
香港人的戰友。

push
721

鬧市商場之中心，盡可攻退可守，行街shopping都唔錯

啱 政總建築群唔淨係得立法會

善意提醒

法院都唔好搞啦，要搞就搞藍絲法官

推

721見!

五大訴求!
1.撤回
2.沒有暴動 只有暴政
3.撤銷示威者控罪
4.追究警方濫權/成立獨立調查委員會
5.我要真普選

超同意
香港終審法院，遠比立法會神聖及受香港人尊重。立法會早已被港共傀儡/ DQ民選議員事件，嚴重褻瀆！立法會過半成為賊竇/妓寨/海鮮市場

Agger 721見

同意。721見

推
———————-
我無野講

721 唔理衝唔衝 齊裝去金鐘

唔住呀巴打，明明係撳like，like極都like唔到， 最後唔知點解撳到負皮， 真係非常唔好意思

push！！唔好搞法院唔該！！

繼續推！

true! 散步大把地方

唔衝得

衝左會害死好多義士

金鐘見

推721post

7.21國際文宣

推牙

相信大家冇打算搞法院

都唔知去唔去到